「新手寫文」林奠叻唔切，全香港人同佢埋單

林奠叻唔切，全香港人同佢埋單

不如回一回帶去睇，睇數據先，根據政府統計嘅數字，我地可以見到，近幾年，香港嘅生育率下降，死亡率上升。咁點解可以由700萬人口升到上800萬人口？即係每日落嚟嗰啲根本唔止150人，再咁樣溝淡落去，遲早淨番「新香港人」。

唔講咁遠，淨係講今年。

2019年6月前，香港人無論大人小朋友都好，嗰時電視好多人都係追「廷禧攻略」同上網睇「十二道鋒味」同「我是歌手」，星期六日好多時都會上深圳啲商場食海底撈探魚飲芝士奶蓋喜茶，仲有，嗰時無論Tvb, Facebook 啲廣告 「新假期」，「U magazine 」都會介紹「大灣區人氣打卡商場」，結果嗰陣好多香港人，不論大人細路都會上去，有一排大家仲仆住去申請支付寶同微信。其實用呢個進度，香港慢慢都變大陸啦，肯定中央都暗爽。

6月後，我地睇嘅係「新聞直播」，星期六日係出去遊行，平日夜晚無人煲劇，變咗去太子靈堂裝香。由微信支付寶變成 TG 群組，海底撈變tg 放題，芝士奶蓋變成水炮車，返深圳打卡變成上街「五大訴求」，中共最唔想見到嘅畫面。

50年不變，係我眼中。我覺得係用50年將香港變成大陸，由覺得上面好污糟到上去打卡。結果林奠市長叻唔切，將50年要做嘅嘢，想用25年做哂佢。

你諗吓，你叻唔切之後，全香港幫你埋單，你話你係咪痴閪線？